\documentclass[a4paper, trou]{./tpl/ddpoly-en}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep}

\input{macro}
\input{tpl/listing-config}

  
\graphicspath{{tpl/}{img/}}
\ddmodulename{Informatique}
\ddmodulenumber{Tuto minidem}
\ddauthor{D. André}
\dduniv{Ensil-Ensci}
\ddimg{\begin{center}\includegraphics[width=6cm]{img/arduino-logo}\end{center}}
\rien



\begin{document}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\lstset{language=granCpp,style=granCpp}  
\lstset{language=granPython,style=granPython}  




\newdemexo{10}{appliquer des forces}

\noindent L'objectif de ce tuto est de vous montrer comment imposer
des chargements en appliquant des forces à certains grains. Si vous
regardez la vidéo du tuto précédent
(\dltutodem{09}{tuto-09\_correction.mp4}), vous constaterez que ce
type de chargement (en imposant des déplacements) n'est pas réaliste,
car les grains bleus sont comprimés au-delà du raisonnable. Dans ce
cas, il est intéressant d'appliquer des forces plutôt que des
déplacements. En effet, le chargement "s'arrêtera" de lui-même lorsque
l'équilibre des forces sera atteint.

\vspace{0.5cm}

\begin{task}
  Téléchargez le module \dldem{minidem.py} et le script
  \dltutodem{10}{tuto-10\_exercice.py}. Exécutez le script
  \dltutodem{10}{tuto-10\_exercice.py}.
\end{task}

\begin{info}
À ce stade vous devriez obtenir une simulation similaire à la vidéo \dltutodem{10}{tuto-10\_exercice.mp4}.
\end{info}

\begin{info}
  La fonction \texttt{add\_extern\_force()} permet d'appliquer une
  force verticale de \texttt{10e4} N sur l'ensemble des grains
  gris. Pour cela, la fonction :
  \begin{enumerate}
  \item additionne toutes les forces verticales (+ la force imposée) sur les grains gris, puis,
  \item répartie uniformément cette force sur chacun des grains gris.
  \end{enumerate}
  Cette "astuce" permet de considérer l'ensemble des grains gris comme un seul solide.
\end{info}


\begin{task}
  Modifier le bloc \texttt{main} pour "remplir" avec les ensembles de
  grains adéquats les listes suivantes :
  \begin{itemize}
  \item \texttt{gray\_grain\_list\_top}
  \item \texttt{gray\_grain\_list\_left}
  \item \texttt{gray\_grain\_list\_right}
  \end{itemize}
\end{task}

\begin{task}
  Modifier la fonction \texttt{apply\_boundary\_condition()} de façon
  à comprimer les grains bleus tels que le montre  la vidéo \dltutodem{10}{tuto-10\_correction.mp4}.
\end{task}

\begin{info}
  À ce stade vous devriez obtenir une simulation similaire à la vidéo \dltutodem{10}{tuto-10\_correction.mp4}.
\end{info}

\end{document}
